汪明荃對林鄭發表公開信 ： 點解鄭中基可以戶外開演唱會 神功戲都係戶外 點解仲未批！

汪明荃「阿姐」今日以香港八和會館主席身份向特首林鄭月娥發出公開信，促林鄭政府拯救險將消失的傳統粵劇「神功戲」文化

去年取消的「神功戲」數目，經八和統計後，掌握的數據是，原本34台已確定取消的有25台，涉及約2,000人次的從業員，損失接近1,200萬的收入。團體明確表示，如政府恢復允許搭棚演出， 必然會配合政府的防疫措施，而演出是在戶外舉行，戲棚的通風及透氣程度，必然較室內為佳。

此外，歌手鄭中基公佈4月會在中環海濱開戶外演唱會，場內提供約7,000個座位。對於大型戶外群眾聚集的演出，看來政府已經允許，因此相信政府必然對「神功戲」 演出，會給予同等的待遇。

「神功戲」 ？
陰間朋友睇嘅戲喺陽間申請？

人地道理上係岩
你理得邊個睇🤥🤥🤥

明明重點應該係是否「一視同仁」

香港講公平？ 一視同人？
真係笑而不語

走啦廢老，撚有人睇咩垃圾文化

因為中共要消滅全部廣東文化

On9，你以為777會比你搞？
佢分分鐘取消埋鄭中基

防疫理由取消也無可厚非

國安法

撚有人睇咩

呀姐話哂都係政協黎

前政協吖嘛

啲冚家剷去到自己利益先會出聲汪明荃死全家冚家剷

等我有俾你屌架巴打入黎

正宗"搵鬼睇"

政協又點，而家係777話事，阿姐算條毛

打晒疫苗咪批你，不過唔可以有觀眾，只有朋友仔睇

社會需要反對聲

其實如果神功戲不設觀眾，對空氣表演，我覺得係應該批准搞喎

即係反對政府啦

返大陸開啦

係呀，吹咩

連登仔都幾配合中共消滅地方文化

呢d反政府反中央要拉

又一隻

消滅粵語呀，仲講粵劇

經過那些年~

人大

提醒林鄭取消鄭中基演唱會

神功戲免費，觀眾係流水式咁去，點同人哋買飛咁管理呀？
兩樣野性質差咁遠，你唔要求神功戲同林鄭開記者會一樣要一視同人？

牙蛆：早知當年唔投比個閪女人

網絡廢老你估流架

人大代表想打橫黎

死廢青咪搞事啦
收左美國佬幾多錢呀？

汪明荃今次啱

2000人次 1200萬收入
人次係可以重複嫁可
唔係一人都唔夠一萬...

等睇777回信

想剝愛國卡點知，原來係無得剝嘅

我冇得開
佢都唔可以開

咁撫心自問
你寫伊句說話係針對件事 定針對汪阿姐先

部份啦
有d大老倌做既要收錢的

咁阿姐係八和會館主席就要為業界做事
佢無做錯

唔洗針對阿姐

呢d垃圾粵劇文化早應就要淘汰啦

無垃圾粵劇粵曲就無今日廣東歌
粵曲小曲演變左唔少廣東歌

連登唔讚得阿姐
你有兩個負評
成個粵劇界食屎大家最開心

阿姐咁落力

佢係八和會館主席

文化節最多人睇係呢啲

曾任人大代表及政協委員的汪阿姐汪明荃，日前在社交網站上讚好兩則有關反對《逃犯條例》修訂的新聞及照片。日前，汪明荃出席活動時承認確實有對相關報導點讚，亦表示同意合法、和平的示威行動。

柒婆：觀眾要先檢測同打疫苗

咩係神功戲其實？

等睇取消埋鄭中基個演唱會
咁就同等待遇

屌 唔知做咩 明明禁正皮 變左負

扎定大量科興燒落去

用黨安法接啊姐

返大灣區搞

本來你靜靜地申請都可能會批
但而家你搞大件事，隨時累埋鄭中基
林鄭受唔受軟睇心情，但肯定唔受硬

清醒返啲之後發覺啊姐搞到我憎恨香港政府喎

再嘈拉埋你入去做神功戲

好撚煩呀 阿婆 應該一視同仁 但你d神功戲真係無人睇嘛

人鬼平權大使，吠明全

八和已經呃唔少錢，所謂文藝界嗰份支助，八和已經攞咗一大份，而家佢哋喺要再攞多啲。

屌柒你都係無可厚非

廢老 落去搞囉

林鄭一陣就取消鄭中基

好撚恐怖

汪阿婆可有可無
但香港傳統文化就要守住

長毛事件

廢老被割韮菜

其實呀蛆都有守住香港文化
雖然大中華左啲

啱呀 神功戲唔係比人睇

老左果啲都唔睇你啦

大陸嘢幾時變咗香港文化

神功戲好似係第一場先比朋友仔睇
其他場可以比人睇

你咁講法 廣東話都係大陸野啦 端午爬龍舟都係大陸野啦 新年行花市買年花都係大陸野啦 中秋舞火龍都係大陸野啦
用下個腦做人啦小學雞 你老母臭閪

依家老人家都係屋企涼住冷氣睇youtube, 咦咦牙牙既劇都係留比朋友仔睇，所以唔擔心中武肺

因為佢唔可以信有鬼
唔係佢好撚大獲

正想咁講
不過佢咁俾心機
都要俾d機會佢既
整個神功群組出來

八和會館是否港獨組織
文匯報做野

冇話呢啲唔係喎
你老母都係

冷門到下下要全香港人貼錢先做到嘅垃圾文化
不要也罷

時代變咗啦， 依家興抖音電子音樂

想睇果啲打科興啦

子華魚蛋論

呢壇野

依照毒娥有仇必報的性格，阿姐好搵定後路著草

就算本地文化都要因時制宜
我就唔信香港人戶戶都裝香

無以前嘅蒸氣火車無今日嘅電力火車
咁依家蒸氣火車去咗邊？
文明史一直都係因時制宜，汰舊迎新

鄭中基多得阿姐唔少，柒婆依d臭閪性格係會連鄭中基都唔撚比搞

粵劇神功戲仲有幾多香港人睇
死守一件畀時代淘汰嘅表演文化有意思咩？

人地7000個位實坐爆
你700個位都唔必會坐爆呀,明未呀?
面就係人地俾，架就係自己丟
係要人地講到咁出口

你老母比野狗強姦生著你呢隻生滋狗都係無可厚非

最仆街就係依啲人，拉埋人地落水

小學雞，你知道自己反緊啲咩未

忠誠反對派

就算要淘汰都應該係自然淘汰，唔係強行打壓

笑左, 你知唔知你講緊乜
粵劇神功戲依家唔係自然淘汰緊?

似係汪明荃得罪左人啦

呢件事係講緊一視同仁，除非你講緊嘅已經偏離咗呢個post主題，否則嘅話，唔俾開神功戲點算自然淘汰？

我只係反駁緊#52 個邏輯問題
唔好無限延伸OK?

不如討論下點解會批俾鄭中基

更何況，電力火車係一個科技上嘅進步，從而取代舊有嘅蒸氣火車，當中係因為能源上同方便程度嘅考量。粵曲到廣東歌只係一個演變，根本唔可以相提並論，粵語歌係冇可能取代一個舊嘅文化

玩到今時今日仲講防疫真係笑話 打針死仲多過中武肺死, 然後成班恐懼撚驚隻閪毒, 你失業餓撚死醫院都未俾武肺搞到爆廠

當年就話要呃佢票姐 依家洗咩要佢票on99

蒸氣火車 電力火車 本質都係火車
粵曲 廣東歌 本質都係歌
你用「本質」的演變去講, 兩者就根本可以相提並論

之所以會演變出廣東歌, 就係因為文化既轉變, 人類慢慢唔再鍾意粵曲
兩者都係粵語文化, 但好明顯廣東歌已經覆蓋左粵曲既存在, 熱門度亦好明顯反映現今世界廣東歌比粵曲更有傳承粵語既能力

召喚我有俾你屌㗎會員

因為汪明荃 like咗 黃絲新聞
所以藍絲都要搞佢

又唔好唔講，阿蛆同上面啲人啲關係應該好過 777

第一眼以為吳孟達

針對件事
咁你撫心自問 問依個問題係咪針對汪阿姐先？

神功戲真係俾鬼睇的

蒸氣火車同電力火車係有明顯好同壞嘅分別。但粵曲同廣東歌只係喜好上嘅分別，冇好壞之分，唔夠熱門根本就唔係淘汰一個文化嘅原因，否則保育根本就冇意義，所有舊嘢都係冇人留意

中國只有毛神論
做戲比鬼神睇，係咪顛覆政權

好心你d神功戲咪撚阻住個球場，
去天橋底開足一個農曆7月開飽佢。

以前倫敦地鐵用蒸氣驅動 搞到烏煙瘴氣 就係好去處姐 叫佢不如講吓粵劇嘅害處

點相提並論

你都識講坐唔爆
姐係唔係防疫問題

呢個講法幾似文革既破四舊

就算你不斷表演都唔會多左觀眾, 觀眾群每日都老死緊, 後生仔唔睇, 其實你係做唔到「傳承」依個行為, 當你做唔到傳承, 依個粵語表演文化就失去左佢既存在價值, 跟唔上時代轉變, 熱門度大幅下降, 咪係一個壞既粵語表演文化

衰啲個句, 老人家都會擺入老人院等死, 依啲頻死文化就擺入博物館啦

真
完全不符合效益

Loop唔停
問問題要問到到撫心自問真係戇鳩

我都想講, 當初八和拎完一大筆資助佢又扮睇唔到其他舞台行業拎唔到援助, 因為佢地拎咗大部份錢, 有幾多人大半年無收入無援助。佢地眼中嘅業界係咪淨係得神功戲? 就算最後比佢地搞得成咪又係無人睇要R資助。

文革既破四舊 係無一個較完善既文化作為轉變, 只係破而無立
粵語表演文化有廣東歌完全取替, 問心個句有幾多後生仔會去睇

佢老公唔係羅家英咩？
羅家英個仔係鄭中基，咁佢咪係鄭中基個老母？
阿媽告返自己個仔轉頭

問心個句有幾多後生仔會去睇*粵劇*

盂蘭神功

反自己唔中意嘢又小學雞
你反共又小學雞？
有反應聲音就人身攻擊

阿姐公開投訴, 一陣搞到鄭中基演唱會取消
林鄭最鍾意同人玩攬炒

成龍、汪明荃、曾志偉等「香港文化演藝界」今日發表「支持國安立法」的聲明。聯署人不乏家傳戶曉的明星，更包括盛傳代馬逢國出選立法會功能組別「體育、演藝、文化及出版界」的霍啟剛。他們認為《國安法》有助「香港重回文明法治的正軌」，又促請有關方面「保障業界正常的創作自由和發展空間」。

一樣自己從來唔關心，不聞不問嘅嘢
而家就消失，啲兒登仔就企哂喺高地鬧人話本土文化
日日上連登總會有笑話睇
啲嘴臉笑到我

會睇神功戲既到係老人家, 佢地高危人士, 唔批到係為你地好.

其實好簡單姐，串佢有本事Book到中環海濱個場地開場神功戲，咁咪俾佢做囉

25場先1200萬
不如算啦

陰間d 朋友而加應該bank 識上網架喇， 阿姐你搞網上live 喇

政協大定中共大先而家?

莎士比亞，天鵝湖又要唔要等死？
你唔接觸，佢唔接觸，咪去到今日先驚覺佢跟唔上時代轉變
經典既野有無需要跟上時代轉變？
成個問題係所謂既傳承得做戲層面，觀眾無傳承，依個都係做緊粵劇果班老前輩既責任

因為汪呀姐發出個啲係噪音

請善用5G網上直播

其實唔只搶走其實firld嘅資源。佢哋搶晒其他對粵劇有心人嘅資源，一個項目，只要有佢哋，好似即刻支出多幾倍（三倍或以上），不過好多權貴同機構高層buy佢哋。

啲藍絲咁愛睇汪明荃大戲點解唔出嚟反呀？